---
license: "by-nc-sa"
author: Franck Chambon
hide:
    - navigation
    - toc
title: Soleil couchant
difficulty: 120
tags:
    - liste/tableau
---

Lorsque des bâtiments sont alignés, ils se font de l'ombre les uns les autres. Dans cet exercice, nous sommes au soleil couchant, les rayons du soleil sont donc supposés horizontaux.

![](images/soleil-couchant.svg)

Le schéma ci-dessus illustre un soleil couchant qui éclaire 9 bâtiments, les rayons du soleil sont représentés par des flèches horizontales.

- Les bâtiments aux indices `#!py 0` et `#!py 2` reçoivent des rayons de soleil alors que le bâtiment à l'indice `#!py 1` est masqué.
- Les **4** bâtiments aux indices `[0, 2, 6, 9]` reçoivent des rayons de soleil sur au moins un étage et sont donc éclairés, alors que les autres ne le sont pas.
- Il n'y a pas de bâtiment à l'indice `#!py 4`.


Écrire une fonction `nb_batiments_eclaires` qui prend en argument la liste `hauteurs` des bâtiments et qui renvoie le nombre de bâtiments éclairés.

- La hauteur des bâtiments (en nombre d'étages) est donnée par une liste d'entiers positifs. Une hauteur de zéro étage signifie l'absence de bâtiment.
    - Pour l'exemple ci-dessus, cette liste est `[2, 1, 4, 2, 0, 4, 5, 3, 5, 6]`.


???+ example "Exemples"

    ```pycon title=""
    >>> nb_batiments_eclaires([2, 1, 4, 2, 0, 4, 5, 3, 5, 6])
    4
    >>> nb_batiments_eclaires([0, 3, 1, 2])
    1
    ```

{{ IDE('exo') }}
